【色情大廈變男生宿舍26厘回報】千八蚊劏床 唔包Locker冷氣廚房 租客：個個出去開工

百物騰貴，單位愈劏愈細，劏床位也絕不鮮有。壹仔記者於彌敦道發現街招，內寫著新「與」大廈月租男床位$1,800元，其實是旺角以「黃、賭、毒」聞名的新興大廈內一單位放租。
單位只開放給男性租用，相信是因為新興大廈充滿著黃色架步有關，地下至七樓以夜總化類的娛樂場所為主，樓上是民居及大量賓館，賓館外則列明主要接待內地旅客，在佔中期間，亦發生過佔領者與大廈商戶及住客因路障引起衝突，互相投擲物件。雖然現時鳳樓較為收歛，但這個原因仍嚇怕不少女性，而且男士使用洗手間或廚房需要較女士短，因此戶東直接規定床位只能讓男性租住省卻麻煩。
房東在街招上只留下聯絡電話，她直接約在單位門外等候再帶記者進內觀看單位，全屋只有一個將出租的床位，房東表示數日後租客完約，可立即承租。單位大約500多呎，劏開10-12張床，環境昏暗，窗戶被兩三張雙層床及窗簾擋住光線，未知是否怕被人從街外觀察單位裡面情況，屋內除了床外也只有少量傢俱，如電飯煲及雪櫃。
房東開價上層床位數$1,800元，但租金原來不包冷氣、不包使用廚房，夏天時單位會開冷氣，必須收取$250元冷氣費，如想煮食的話使用廚具須另外繳付$100付加費，但只可煮即食麵之類簡單食物，即使不使用廚房，夏天租用亦由$1,800變成$2050。
一位租客帶記者參觀樓下兩層的同類型單位，格局大同小異，問到有沒有年輕人會住這些單位，他點頭：「有呀，個個都要開工，唔似我地咁。」他續道：「我年紀大70幾歲，身體唔好，冇得搬，呢度唔鎖架，房東話年紀大，有咩事走唔甩。」
查冊顯示這三個單位分別由三個戶主買入，表面看來似乎無關連，分別是06年9月 以$77萬及07年3月 $78萬購入，另一個則是於10年2月 $113萬買入。
把一個單位劏成十個床位，保守計算以當年買入77萬元買入，現時回報高達至22厘，相對於大廈其他600呎左右的單位放租$11000，大賺不少。
根據《床位寓所條例》，一個單位內約有十二個或以上出租床位，必須於開業前向民政事務署申領牌照。

香港人

回到籠屋時

旺角600呎租$11000？

得閒過去叫下雞幾方便

起碼仲有2000租地方

明正言順去叫雞

回歸後人人安居樂業

今次真係奶波魔魔

人人可住香港核心地段

成間房都係精味。

真係慘撚過做狗

痴撚線 監房咩

如果真係唔行得走得要住呢啲地方，不如索性搞單大野入去坐返幾年...生活水平仲高....

後生仔咁勤力做野就要住呢d 地方

其實壹週刊唔係執咗咩？
仲封乜面

勤力? 你肯定
狗巴司機都20k , 租村屋夠洗有突喎

獅子山精神

唐樓應該得

絕d可以11000 租，再劏12間1800

回報率100%

不如揾幾個人夾份租個大單位，又唔係貴好多

渣巴士而家幾錢唔知，幾年前我渣狗記每日開10小時左右都係得$14000
新人獎嗰$6000只有入職超過一年過左試用其先會有一次咁大把
唔好街招話兩萬就信到十足咁天真，地盤釘板都唔係個個$2000/日

屌！我夠想book床位啦！
最好係靚女的半邊床位~
無位就直接瞓佢上邊
FF果陣丫嘛！

500呎住12個人 香港人真折墮

監房都無咁窄

香港

笑唔出

香港人就是低賤

好在個度比較污煙
如果唔係，男性使用廚房同洗手間時間較短...你死啦

住網吧好撚過

計回報唔用巿價計 用當年買入價計？

係咪一般都係咁計 聽落唔多合理

就黎推薦監房有飯食有地方住有互動空間又唔洗錢

投資人回報梗係計佢拎幾錢出嚟計啦，市價計關佢乜事？

咁多舊樓
有d電梯仲要人手開門果隻

時代應該係一直進步, 而家竟然悲哀到出現返徙置區

勤力過後，劏房二十年，都係買唔起香港樓，最後大灣區都係買間細細地

要計埋有人唔交租，有痴線佬放火等等風險

唔好貶低監房

個業主怕唔怕過唔到世12床位都比佢諗得出

差過籠屋，籠屋已經係十年前既野

真係咁好搵你自己做左啦，點會咁好講比我地聽

進步緊喇 好似奶波魔話齋呢d叫先進

劏房20頭10年內就要去大灣區/東南亞買喇，如果唔係都係買唔起